有無人連interview機會都無？

話說 我由8月尾已經開始send CV
加埋都send左成40幾份 但實際見得3份
有無巴絲同我一樣？

冇interview 圍爐取暖

係我已經send到唔想再seems

係咁
有啲公司根本唔係請人
個job ads用黎釣魚

Send*

開始諗其實係咪自己太廢

0 in

3個月send得40份
你都係含撚啦

唔會 經濟差 好多公司今年唔請新人
請少個人=慳返200k一年

On9 做邊行 開幾錢 工作經驗咩都唔講 點比較？

咁都叫少咩

岩岩fg 做開media野 graphic design都會掂埋～
係media公司做左好耐intern

加油啊 祝你好運 不過叫得去見都中5成啦

designer
樓豬係咪靚女黎

我搵緊part time都係十份先得一份有得in咁都唔知做乜鳩好彩暫時唔缺錢，如果唔係真係跳樓都搞唔掂

清唔好咁諗，幾時都唔好懷疑自己，個市唔就姐

都真 加上依家年尾 仲難搞

1日send40份就差唔多

試吓send夠100份

我通常有得in都會請
但就係無得in

你個名

我依家連part time都搵埋 不過都好似無咩回音

我一見到個CV狀態係viewed就已經唔想再send

Ching你send左幾多份

Full time嚟講我武肺唔多唔少都影響公司請人
因為要縮減開支
搵住part time做住先囉
我垃圾茶記樓面in都唔洗in就請咗
9500一個月
仲要我今年只係year 1

我開頭都係咁樂觀

係香港經濟太廢

加油呀
我搵左差唔多八個月先搵到工

做咩唔幫人補下習個d？

咁不如試下是但搵返cs返住先 騎牛搵馬 再慢慢搵design工

你搵邊行啊？

失業三個月
send十幾份
有一份有得in做左兩個月
幾個原因頂唔順
之後又send幾份
有一份有得in依家做緊
不過唔識做好快比人炒

轉行啦

揾工係咁架啦，記住你只係需要有一問工司請你，send得多cv,成功既機會就愈大

仲知就加油啦

唔好咁諗
如果有人一睇你張cv就覺得你廢咁果間公司都幾閪下

基本上依家好多job opening都係假
純粹HR收CV睇下market trends
我都係7月尾開始狂放CV
得3間IN我 最後請我果間都係上個禮拜先返
但我send cv比依間公司係8月頭
佢9月尾先搵我in

補習要準備呢樣嗰樣俾個學生
茶記即日工作即日清
咁樣唔會阻到自己其他時間
係行嚟行去會辛苦啲
同埋聽事頭講過年好多利是收

但番CS好似好頹 又無得儲portfolio

sd極都冇 多左垃圾電話
懷疑啲agent賣資料

有咩好介紹？

Btw 拉落啲先知你做media
某程度上我都係做media
不過係落ads追performance果邊
基本上今年所有大As都freeze晒opening
加上tvb含家剷 ooh又出唔得多
Media真係無肉食 難搵工都正常

但係番緊個份本身都唔太啱自己心水？

成日收到啲乜嘢港大調查電話 又借錢又買樓
依家見到陌生電話已經唔想聽

信政府
唔怕

巴打做邊行

same
send 到個人好灰

你八月咪遲 我5月失業到宜家，日日都有send cv，係上兩星期電話in咗一份咋

搵左好耐？

咁好好喎 一見第三份就中! 但間公司係咪你自己想番架？

人工低本身想hea一年
但愈搞愈多on9野
搞到加大個workload
咁就試下搵工
有offer咪走

之前爆緊百幾單武肺一日 我sd10份7份都叫我in

咁一星期要番幾多日

呢啲如果你有connection 有門路
可以搵住啲cheap cheap freelance 開吓飯先

你咁講又好似係 呢期日日都有銀行打黎

但你本身做左呢行幾多年？我fg好似仲更加難搵咁

因為我8月中先畢業 所以先開始正式send

8月到依家

有放相啊 直頭成個protfolio咁send過去 都無回音

呢個時勢唔好咁諗啦
我4月開始send cv
in過5,6份
去到9月先有offer

6日，老細話「強烈唔建議」休六日同紅日
但係有個員工唔知做咩事自願返一至日
一至五返4個鐘
六日同紅日返8個鐘
所以ching如果做臨時part time應該都搵到13k 14k一個月嘅

加油！見工就係一場心理戰 呃到過骨就掂

有啲entry level嘅工畀有經驗嘅人搶曬 fg好難搵到

有經驗嘅人又失業 佢哋連entry level嘅工都in埋 我哋依啲fg仔邊有機會

我老母仲要係撚咁煩我 叫我去美心做住月餅先

我 唉 我而家完全冇mood
之前搵工個陣見好多份都唔得
我開始否定緊自己價值

都有嘅前排 但project一完左就荒

我
由7月send到而家最少都70份，但得1次Interview仲要最後冇請我

有無日日mon住email啊？有次我差d miss左個interview機會

same here
send CV send到開始懷疑人生。

都3 4年左右 fg依個時勢都係自貶身價先有機會

如果你係做creative果邊多啲嘅話建議你上啲廣告人fb group到睇offer 果啲offer無咁鬼

Ching都係做media?

今年12月前要做到90hrs intern
但根本搵唔到工 返學啲timetable又full到朝九晚六
一日day off都冇 仲有大把功課

我上年grad 一路做啲濕鳩cs pt
上個月好彩搵到份property

唔算太耐呀，你有冇想做嘅嘢呀？

完全明你心態
我都見左3份 點知都衰
不過起碼有得見 唯有咁安慰自己

哂氣啦 咁嘅時勢 唔會請人
做飲食示應算

同一行既完全無opening

其實係咪可以報警要求徹查啲公司 懷疑佢地收資料賣比人

一人一間

我先 恆基兆業地產
長期jobsdb/ctjobs見到請人
但從來冇見佢地實際請人

真係唔夠啲有經驗玩
然後fg又要壓低哂d價

唔好玩啦美心寧願餓死

同行
有份揀人in
見到份cv垃圾就next
好多人份cv都epic fail

究竟要自貶幾多先有人請 就快11k都照做
多謝你建議 等我入group睇下先

見過點垃圾法？可唔可以分享下

每日send 10-20份啦

我9月有份工好有機會見得成 但最後無請

因為份工有揸車嘅需要 但我又要10月先甩p 所以我估佢咁樣唔請我

In緊嗰陣我自問表現好好 佢同我講曬平時要做啲咩 人工幾多 返工時間

點知我同佢講我未甩p 佢打咗個突

有得in起碼叫有機會

嘩屌 我都去過依間in
之後又勁多垃圾電話又唔請人

我得2份咋

七月頭每日send, send 到而家
In 得3,4 份

真係part time都難搵
Send 20份得5份有回音
Part time interview 仲好多fg一齊in
證明fg 搵唔到工 要一齊啲學生爭搵part time
依家搵part time都勁大競爭
想像唔到grad咗之後點

做私補囉 問下啲姨媽姑姐

呢行識人介紹好過send cv

係1份

有時係做吓樣
睇吓出面有啲咩人開緊咩價

如果搵到啲又平又靚嘅未炒啲舊人咯
又或者人地合約制果啲，出吓廣告睇吓有無人可以換
唔啱心水又可以同舊人續番約

仲有一啲真係仆街公司
賣廣告請人 其實只係做緊宣傳
俾人一個感覺係間公司仲有生意 仲有財力可以請新人
咁佢地去R 生意嗰陣就俾人覺得佢地無咁快執

agent賣資料都有
有時係作啲工出黎
呃左份CV 之後去 R其他公司
當然如果佢地咁樣幫人搵到工
都錯唔哂

同你一樣，不過好你少少見左十份

都諗住無野做呢排 學下唔同嘅software架啦

明啊 當番緊一份好唔想番嘅工 真係會對世界失興趣

聽日又要早起射波去in
唉
希望聽日正正常常
絲打你準備好未？

一半內容都係亂碼之類
最近好多妹妹用韓式證件照放入cv
會叫同事一齊笑 之後又next

加油，我本身都係咁，由2月搵到9月先有工。

搵full time 變左part time。不過照做，但原來間公司就嚟執咁，full time 得一個，全公司得4個人做野。見佢出140蚊一個鐘先同佢做，一日得3個鐘做4日，希望快啲搵到隻馬....

祝各位早日搵到好工

5月寄cv寄到今日，得1份見過工
最後都係無我份

有一間好想好想入嘅公司
等極都冇回音
點解連interview嘅機會都唔比我

唔使咁灰
其實咪等於用交友網站
擺你份profile出嚟
啱就啱唔啱就唔啱

唔關你個樣事
而係需求問題
間公司真係非常飢渴一定會in
無論能力幾差 總有啲缺人手到有手有腳就請

咁慘
但會唔會係未回覆炸
有無問佢幾時會有reply

佢話兩個禮拜內回 到依家已經過咗成個月

今年grad真係慘過食屎
不過之後可能好d嘅 如果武肺控制到

其實會唔會要通知期先走到果啲都會screen走咗

比個參考你，
我搵左3個月工，
寄左~90份cv(平均一日3-6份咁send), interview有20個, offers一隻手數得唒

11k 3 4年前我fg入行都係依個價
我諗依家at least都有12k嘅我諗

好認同啊 但我個人有d摺

佢有send返email畀我 話多謝我嚟in 但最後揀咗其他人

補小學唔得咩？

學校有nominate program
會代send email
有30 40間表示有收到同另約時聞in but叫有5-6間叫我in
自己都有掟幾十封email
In左3間
2個offer
叫正常唔伏就take左

大眾 銀行長期出Post請人，HR 日日見人忙到hihi，最攪笑係你interview完下一個月後開始會不定時收到間銀行啲sales推銷電話，同佢講唔駛同埋要求delete電話號碼唔好再打嚟，轉個頭下星期又打電話嚟sale保險借錢，正一係間垃圾公司

用韓式證件相又真係要笑嘅

用心update好jobsdb入面嘅cv同cover letter，之後怒撳出去！！！見到啱就撳，以量取勝！！！！ 真係好想做嗰啲先補多封email。

E1 依家54000 到8點會唔會破6萬

Sad之後仲有無搵到相同類型啊

早兩年見到似樣嘅工都唔敢send，一send就有得in，仲好大機會有offer，要諗得好清楚想轉須先send

我都係由八月開始send咗大概2-30個applications，唔計agent，真係in得4份，in完冇回音

個人覺得黑白cv睇到悶
做media如果執得靚會加分

咁係咪證明呢行3 4年前個情況都無好過

咁你依家搵到工未但都係搵media?

無 一係就請啲supervisor咁嘅

我都想問 其實cover letter係咪一定要send
好攰姐 要打咁多份

依一行出名入職低
但你有能力加埋識擦腦細鞋
一年已經可以double人工

10 月開始send
Send 左10 幾份
廢到連interview 都冇

自問個CV執得唔錯 有哂layout 同埋單色
但都係無回音

今年點同你3-4年前比

我做dm嘅frd佢會用wix整埋online portfolio
Show下佢做過咩campaign
你趁依家得閒都可以試下整
Show下自己啲assignment 都得

樓主r下以前d design老師啦
我聽design朋友講 佢地呀sir miss 會介紹下工比佢地

其實係想做marketing media或者production嘅
但好似好難搵咁

過來人勸你用啲時間增值下自己好過

如果有能力唔識刷鞋都係咁先
咁你frd最後有無留低到？

我有啦我個CV都有成8頁 都有哂layout
不過我都整緊個網頁版 睇落好似再有心機d

啱啊 我前排都見到份閪野 間公司d work超唔掂
但最後都無請到
本身間公司都cut緊budget 所以ft都應該唔洗問

有R下架啦 同哂全世界人講有job搵我
但project一完咗 又要再搵工

個市咁 急唔黎

係個幾份offers揀, 不過唔係media,
係其他design

Send多幾份先啦ching

我讀緊書apply學校pt student assistant都無得in今年太大競爭喇

多謝你咁長盡嘅建議
不過我都未試過2,5呢兩個方法
可以試下

同樓主一樣
Send左成百幾份CV先得3個Interview.. 仲要衰晒

係咪好懷疑自己係咪有問題

你從來都唔係一個人

當你唔係一個人個陣
可能唔係我哋嘅問題呢
咁諗會無咁頹...

都好明個種上到嚟見到大家都上岸嘅無力感

我好明呢種感覺。其實我番緊間公司執左 由1月頭搵到呢家 我做designer 呢家先有人請我 聽日第一日番工 但我訓唔著

聽日番幾點啊 番工前食個靚早餐先番

巴打完全明白呢種感受 共勉之

跟住又會諗會唔會係個CV打得唔好或者又諗關唔關無send cover letter事

頂我都係8月send到而家 真心幾心煩 雖然係話屋企唔等我開飯但係都有啲壓力 身邊就算有fd開始揾到 但多算都西工 唉一齊加油

以前貪玩沒返過有關Intern真係好後悔

加油啊我都搵左五個月先搵到

同師兄情況完全一樣仲要等多四個星期先出到正式offer俾我
驚到我

Lm

要求人工好高?

就快畢業，半年嚟報咗大概廿份工，八成石沉大海或者過唔到 CV screening。樓主加油

我玩開同一間每小時send 一百封
唔請我 你等收我email

番10點 真係要食個靚早餐先

40咁少 你真係想搵到工至少send過百份。 你一日都冇send到一份就學人叫

炒晒啲人
搵你頂幾個

屋企窮撚交唔起學費冇計
唔想畢業都要還學債

真係唔知咁叫少 因為想番嘅都send哂咁滯

15k-16k叫唔叫高？

頂 去in過 fail 咗
但每隔一排都見佢出ad

各位巴打
收到international wealth master 叫我去in
但係連google 都搵唔到間嘢嘅資料
係合和中心23樓
愈睇愈似保險同傳銷
有無巴打知咩料？

係咪康x

Google 過似係
之前有巴打開post 問過同樣問題

真·伏？

幾歲？

Send 佐三個月得兩份有得in
繼續send

8頁?啲hr睇都唔會想睇
簡潔一頁有design嘅
長唔代表好
再另外加個portfolio
Web/pdf都得
唔想租domain用wix之類

轉行做空姐？

伏 我in過agent refer 上到去先知係做下線

空姐依家都要轉行/ 秘撈 你仲叫人做

你都幾大諗頭fresh grad都叫15000
你睇jobsdb 15000 人哋請緊三之五年經驗
如果係graphic/media嘅
唔怪之得冇回音
你product/interior design fresh grad 咪有呢個價
ui/ux都應該有

Thx 巴打
唔使on99咁去上去

點解只有伏工先搵我

其實我係CV連portfolio咁send過去

其實我都係見佢15k up先咁寫
大多數我都無寫expected salary
諗住interview個陣先寫
可惜 得3間有得in

考過政府你就知咩叫3年又3年

最近感覺連ad都一日比一少

會唔會就係因為你冇寫expected salary所以先廢事in你

但聽公司d人講 公司係咁cut budget
但又唔覺得小野做左 起碼d公司都仲keep住落廣告

我覺得fg 14/15k 冇問題 係你expected salary寫返先apply會好啲

可能都因為咁
直接next左

18
學費同部分生活開支都要自己搵

media FG叫15-16太高啦 除非你真係好勁
通常Fg都淨係會比13k左右
我同fd仲收過10k offer

有一年車牌咪去見吓巴士佬
手車唔太屎嘅正路都會請

咁你fd有無take到個offer

me also....
no reply even though I sent to the institution for different posts...ALL not response.

仲未有車牌

你幾月開始？

佢take左
我就冇要到

Since April / May

但間公司可唔可以幫佢儲到portfolio啊？

40份都叫多？

請既都係閪工

樓主你呢種，僧多粥少
一係你好標青，一係好靚女

如果唔係呢種時勢好撚難搞

有得見都好過完全無消息
我封email好似跌左入黑洞咁

都算係出名嘅production house

任勞任怨搭救得唔得

緊係少，不過你可以upload份cv 上jobsdb,好快有好多agent打比你見工

釣黎做乜

我都見過d 公司長期post請人 我fit曬要度 in都唔撚in 我

咁咪當拎下經驗 儲下portfolio囉
橫掂呢行都著重經驗

開間公司省果 200k 不如摺左去

我有一大半都係係JobsDB都apply 但一份interview 都無 反而indeed好似好d

係
如果唔等錢洗嘅話其實幾好
btw你係CM grad?

只係証明HR有做野

聽人講過有d post係因為咩勞工法例 要有一定嘅招聘所以先會出post 但其實個位已經請左人

香港d公司就係咁 錢又唔捨得洗 但又要搵大錢

有機會但in得差

我寧願少啲interview
又徒時間又徒車錢in完又唔出返封reject letter等我白等成個禮拜

唔使懷疑
直頭係

CV同portfolio係睇唔出你任勞任怨

我有upload但除咗AIA 冇agent/ 正常工打比我見工

等左幾耐有offer

信和集團既 safety inspector

要係CV下面備注

但有得in機會好似會大啲

7 月換到9月尾10月頭
send 左 40份左右 得9份有得in
當中有3份in左耐過2粒鐘 （正常半到一粒鐘乜都搞掂？）
得一份出offer 仲要壓左價同當package
最後都係無take 順便拎埋勇氣出黎裸辭

呢個時世敢裸辭真係勇
不過都好嘅 當抖下囉

可以咁講嘅，不過等電話嘅過程好煎熬

間野叫XX研發 科學園做IT 同一個position 請左成年都有

7月中每日搵
幾乎每日都會報工
應該多過200份
得6份有得IN
就黎返新工

屌 真係唔明 好撚on9

7月中開始seed cv
Send左三個月 總共90份內
一路都in左接近有20間內

終於要完 聽日準備返工 有啲唔慣

你計埋準備野啲時間都好搵過茶記啦同埋邊有咁多野準備，淨係同佢做學校功課都用咗一粒鍾，上網一次過印夠一個學期練習嘅量咪唔洗成日準備

利：一星期返12個鍾補習，一個搵緊7千蚊

3月已經想走 奈何唔夠勇氣 加上返得2份工加埋3年 搵senior 位有d難
本身諗住可以留多陣 點知上司走左無人睇 做到表現 大粒又唔欣賞
走果陣留都唔留 仲要細公司請垃圾mt 唔知做乜 完全用人唯親
跟呢d上司真係無用

七月到依家send 咗我諗大概600-700份cv左右
（冇計實，但單係有record嘅jobsdb都send 咗接近300份，印象中linkedin send得仲多）
first interview: 8
second interview: 2
offer: 0
人生好難

ching in manager 位？好似好勁咁

8月尾
fg 啲offer 3/4月都派得7788啦

in咗一份 直屬上司話ok 過埋HR就得
但HR到隔咗好耐都冇打比我

Ching搵咩行業？

份工都係啱自己心水？

fg??

係咪人地要3年相關經驗，你0經驗都send cv呀？

圍爐啦

一次過番兩份都好駁下
不過上司呢樣野都好講緣份 係啱咀型嘅 咩都唔做都會升

識有人send 成過百份先有得in

LinkedIn感覺好小entry level
所以我好小apply到

有無打去問下

工種叫做跟番讀個科
但行業就未必係（做落都可能唔係）

點都要take offer 咖啦 越臨近年尾
仲梗加無機會 可能要到下年 年後先有
咁就又拖左半年時間

樓主加油呀 幫你集氣

唔係啦 已經aim住entry level黎申請架啦

都好啊 希望你番工順利啦

CV/Cover letter問題？
定搵既工問題

2021 grad 11月先搵會唔會好遲

多謝你 你都唔好灰心
你要記住呢個係過程黎 會有完嘅一日

所以暫時你做你做到嘅野就係keep send cv
如果搵得太耐嘅話 盡可能調下個價同埋可以行業唔變但工種轉方向 起碼唔會跳得太緊要

共勉

我都唔知

會唔會係人工問題？

上年8月開始 send 咗百幾份 in咗3份 最後10月返工

真係好多份

補習社???
12 hrs teaching load ... 個口沙架wo :(

寫8k la

冇返工14個月？

我由新年過後開始SD CV
TOP UP乞食科
諗住IN D OA位 ADMIN位
勞工處呀 JOBSDB CTGOODJOB 果D全部都係咁SD CV
3,400百份都走唔甩
IN既得幾間
9成9會打黎叫你IN既 都係咩保險公司話請ADMIN
上去見你講野正正常常就會叫你不如做保險 真係彩佢都ON9 哂我時間
諗住搵份12K5日9-6都咁撚難頂住檔都無
依加做住PARTTIME保安頂住先

Me
少到誇張最sad係有個出左offer之後又收返話唔請

點樣可以每日send 10份咩industry?

執下/擺去reddit r/cv問問

Send 1份
有first in second in
等緊offer

我design 底大約每send 100份cv就會有一個interview 機會

Same here
近排都見過間公司兩次出post請人
View完cv shortlist埋都可以無interview

8月尾先開始send就想有？
利申：2月開始send到9月先有offer

定allowance算

試下先

無計8月先畢業 咁搞法可能下年9月先有offer

我都想屌你老母

可唔可以俾機會我

之前做外判派左我去某公司 冇做轉工個零月之後
比錢搵外判果間公司冇喇喇打比我問我有冇興趣入去做

仲有勞工處 ctgoodjobs 之類
一大堆搵工網
直接sd cv 比agent
或者直接上人地個網apply/ sd email

但睇你做邊範la

私補分開幾日補

家陣難搵

會計/金融

grad咗三年
利申乜撚都會報
成日自己報咗都唔記得

朋友請不要傷悲

搵邊類型工??

Media

會計撚, 都send左就黎一年都冇interview...

你搵4X份有3份見算係咁,今年個市實在差
搵工真係靠漁翁撒網sosad
會唔會係expected salary寫太高?

2020定2021
2021 recruitment依家都開始緊

改30k 啦

講緊上年10月開始返 上年都等得好辛苦

做到仆哂街，物流業

失業

我六月中搵到十月頭先有份伏工secondment offer

大家繼續努力

咁ching時薪高過茶記好多喎
早知我都做

你咁諗係啱嘅
前一兩年經濟好
一間公司可能有兩三個headcount以上
大公司可能有雙位數字
咁咪叫多啲人嚟in囉

但今年經濟差
應該咁講 係其實有好多公司係預計嚟緊經濟會差
咪唔請咁多人
大公司原先有雙位數字headcount變成得兩三個
咁你份cv又唔係最top嗰十個
就唔叫你In
所以你廢唔廢其實係相對於經濟環境

點會唔明 利潤極大化咁簡單

搵工發現好多3-5年exp都係entry位
都cls的
要求1-2年exp既工fg都可以試下
或者間公司等人用會肯請白紙

我覺得啱價位先係重點
好多公司都好睇budget做人
FG雖然唔可以叫太低因為之後好難將人工升返去合理水平
但係呢個環境又真係好難叫得太高
(可能普通文員仔都係平均13~15k)
但12k既5day hea工我覺得可以做住先

就自己經驗黎講 因為我轉行但又唔想平手/減人工過
所以一開始叫價就叫高d
但發現一個call都冇（sd去d非本行既工）
所以就去搵返個行既新仔大概人工幾多再加少少
最後都叫做有一個in既機會 然後請左
雖然有壓少少價 福利又冇以前份工咁好
但我都明新仔好難一開始就叫價咁高
將就住先
只要人工唔太差 份工唔太閪我覺得都ok
當一個跳板

Send左100份好似得1份有得in.
仲要係我最唔想做個份

你9 send?

我公司個邊招聘程序好慢
已經揀好左人見埋 爭上面撳個掣批

但個system 見個位仲未請到人就keep住出ad

我全部都meet minimum req. 我有做同行(accounting/auditing) 既friend話呢有好多工都係呃cv

我都有諗過會唔會等多排先可能有得in

巴打邊行？我都係八月搵工
九月有5～6個interview 有幾個offer

但如果之後轉去第二間公司就真係有得調整咩
如果升幅唔多 咁咪變相要捱得耐啲先去到理想人工囉

搵緊media行業啊

可能啲人啱啱畢業 多競爭
過一兩個月可能好啲

我3月到6月 send咗30幾份，冇一份有回音。

40幾份就想放棄？我80份都係得4個interview咋

你都幾幽默

恭喜哂 我都in左20間咁濟
未有offer

搵左幾耐？
唔好灰心 係過程黎

聽日要返 我都未接受到

8月開始搵 in左20間咗濟都未有offer
堅係有啲灰心

你新工係邊行啊

其實如果接近20間都未有offer
你要變下方向好喎 我都唔係得呢間有offer

都有5份內 但要計好多野 所以之前個啲都推左
我都覺自己咁嘅環境仲咁挑
你呢？你搵邊類型

申：工程

好想返工

介唔介意講下你做「Media野」係邊范？

就咁聽落「Media野掂埋graphic design」既intern，唔會係Social media下話。。。

係既話我認真建議你當自己冇經驗搵過其他工

我本身搵HR&admin 依家諗住apply埋物管同secretary

你5份內有offer？

jobsdb cover letter 全部set template + auto insert 份份一樣

但出廣告post請人, jobsdb? 好似要錢架wo聽講

你有無因返所申請既工種/公司唔同而調整自己份CV/cover letter?

20份內嘅面試 有4-5 offer
因為有啲真係未係好確的做

有料到

Media 行業有冇放埋portfo?
或者你主動email一啲你想做既公司問下

咪喺

乜撚嘢叫media野掂埋graphic design 睇到燥

連最基本行業嘅知識都冇抵樓豬搵唔到工啦

呢個年代太多呢種戇鳩仔 出下fb post就當自己做廣告 拍下youtube就當自己可以入行production

Media/news啊 graphic純粹係freelance 有接開 所以先想搵番d相類似

Send完cv 隔幾日幾百個廣告電話

如果好想in個d會send埋cover letter,
其他 有時都無send

CV就無 但cover letter就有嘅

有啊 通常都係CV連portfo咁Send過去

唔好咁講 都覺得自己係垃圾

等下年睇下咩情況

哈哈 依家就算係揸筆寫野嘅 都要叫埋去拍片啦

用LinkedIn搵啦
以前Jobsdb見親都西工 返過兩份一份公司仔一份大學campus 兩份都垃撚圾 其他再唔係就奶共

反而LinkedIn好多大公司 美帝又有英資又有德國意大利都唔少

LinkedIn好似啱fg entry grade嘅post唔多

FG media就唔好開15-16K啦
太高啦

乜柒呀你唔好戇鳩啦

你唔好用因為阿豬阿狗都開嘅「media」公司完全冇架構咁去做production去掩飾自己唔夠專業嘅事實啦

佢哋要求係咁一回事
你問心係咪真係做到見得人嘅graphic自己一手包辦晒ps ai先
你真係做到咁專業嘅話根本唔需要靠呢啲阿豬啊狗開嘅公司打飛機 班老細唔撚識乜撚嘢叫production咪求其叫人拍片囉
事實你做到嘅時候 係咪真係交到專業水準先？你想講香港而家市道差 但我同你講你根本就比緊藉口自己 香港一樣有專業production house一樣有4A

你完全係我講嗰種利用「互聯網興起」去掩飾自己嘅唔夠專業

市場就最誠實 你create到幾多value就值幾多錢 識少少ps就當design 咪睇吓市場有幾需要你囉

Tailor made CV緊要d wor

咩科？

我都覺早排 send cv果排都好多rubbish call
btw用小熊cut晒佢

你個名係人都唔in啦
我in左10份咪又係無
做住pt先啦

萬1 2 個d真係唔好做啦 伏到喊

你張相係scan定直接影
btw你一定好靚仔
利申 無自信既毒L

one man it

6月中send到10月,依加終於返工
年尾重難搵大公司個個都唔走等bonus

2 萬都揾到添 不過做12 個鐘 做撚到死姐

11k pt就得 全職真係做唔到 生存唔到
底線13000

出去影拎jpg
正常樣姐

下份會更好
此地不留人 自有留人處
btw hr同你講份工做咩唔係真係請你架 行規來 比你了解下咋 同埋hr會吹水
我都試過幾次

我識係一個月send過百份，一個半月就搵倒

黎緊6000個空姐俾人炒
呢6000個人出黎分分鐘搵啲CS既工

搞到應該仲難搵工

真係睇運
有人可以一跳就加double 又有人一直都係fg價
但問題係你可唔可以堅持直到搵到一份合理薪酬既工作
如果唔得的話都係要向現實低住頭先
起碼都叫做有exp可以跳槽

我八月中無左份工，之後差唔多一星期都in 2份，到今日都只係搵到份contract做住先

試吓喺jobsdb整profoilo有大啲機會

In我嗰兩個都唔係hr嚟 一個係香港區主管 一個係supervisor

Btw 我in嗰間係日本公司 我覺得幾好 佢哋真接入主題
無叫我做自我介紹 全部問嘅問題都係佢哋想知嘅嘢 或者cv無講
完全無問啲行貨問題 又無為難我 我覺得幾好

同你一樣 8月到而家見3份 但已收2個offer

日本公司日本番工文化西到爆
入到去就會知想quit

係睇你肯唔肯做姐下下sd去做ceo
低人工啲又唔做 又係度嘈

做ceo都唔係咁易 對上有董事會問責

依家咁嘅時勢 邊有得揀有得in都算係咁

LinkedIn 好似全部都係勁高級既工
利申未grad加對自己個人無自信

係咁啦
邊有人請呀

真係勁少工 兼且 勁多人爭
仲有肯定好多人頂爛市
真係痴晒線

今年仲會有bonus咩

冇人工加唯有俾返少少bonus但就算冇都好少人走

遲d多5000個空姐同你爭我係老細都想請個靚女做野,除非你有經驗,唔係已經輸一半

真
啲空姐仲要搵啲customer service好易
因為有經驗

我今年成功轉工加人工喎

份工就算幾閪，個個都唔敢走啦

但依加武肺,customer service需求唔係少左咩而且依加做緊個d唔走,班空姐都冇位入
就算做文職都要relevant experience,空姐係個天返工都唔算relevant啊人工低既工又睇唔起,真心櫈班空姐慘

經濟差 加上就年尾
冇人走 有啲仆街公司仲要cut headcount
冇Interview好正常

叫你去見完但又唔比通知
不如直接話唔請唔好浪費時間要我等

智活XX嘛我做過
所有position都請人
因為每星期都有人走
我見住廿幾個同事走
老細又惡又閪到仆街
日日屌曬全公司老母
IT最早都10點先收工
有時過夜同返星期六
人工低 又完全冇補水
到早排仲見到話請人
勸世文建議大家咪做

高咩啊 公司係可以好高級好大而且個要求都可以寫到好高 但去到最後佢寫咁撚多要求 個manager自己咪又係唔會全部識曬 佢識曬就唔洗請條友返黎幫啦

尻吹自己以前做過既野 有幾大吹幾大 in到入去先 入到去先頂硬上

Hr就鳩吹career path同埋其他佢肯撚定唔知我up乜既野
Line manager就自己執生啦

Part time點同

出現了

上個月中in咗一份 話請咗
點知反口 話internal issues 唔請
頹咗幾星期

依家乜鳩工都報

20fg

咩學歷？
咩年資？
中層最難搵

Send 咗 30份 in 咗5份 有三個offer

同我一撚樣
屌那星 頹咗幾星期

份工要輪更 我都疊定心水會好chur
依家又要繼續廢落去

SEND左6百幾份以上,2月到依家
依家想是但搵份餐飲做

依d少錢黎
稍為有規模嘅公司都係買package架，
一個月狂放廣告

就算請夠人都照登，
其中一個目的係收集市場情況

只要壓低你人工小小,
已經賺返幾十倍以上登job錢

我又係聽日晏晝見工.

加油

冇申請grant loan? 合資格就申請啦
呢啲福利唔拎好蝕底
日後有得去exchange/外國intern仲慳返唔少錢㗎
點都好過你用依幾年最自由嘅時間做啲垃圾工
搵得少又對識人/將來搵工&返工冇幫助

出現了！

終於知間野咩料

hr同你講要下星期先有電話
係咪姐係收得皮

失業俾公司炒左

間嘢Keep住請人
因為試用期人工低
未過試用就屌走人
係又屌 唔係又屌
之後又請人咁loop
所以成日有fg見工

淨請fg 點做到野阿

6XX

唉~好耐都冇消息

下你地唔係話攬炒咩？ 當時暴亂咁開心？ 自食其果 利申黃